女警開槍案 疑犯獲准保釋候查

前日在港鐵深水埗站持鎅刀、企圖襲警，被女警開槍制服的周姓疑犯(55歲)，經警方調查後，獲准保釋候查，本月中旬向警方報到。

疑犯目前仍然留院深切治療部，至今早10時，情況仍然危殆。

事前於本周三(7日)早上繁忙時間，一男一女警在深水埗車站內進行反罪惡巡邏，其間發現周胸前孭住一個背包行經大堂，形迹可疑，於是上前截查。但對方見警員接近，即從背包取出一把鎅刀揮舞，兩警各自拔出佩槍及擎槍警告，惟周將鎅刀的刀鋒推出，並走向女警。最後女警開槍擊中疑犯的腹部，成為本港首宗執勤女警開槍制服疑犯的案件，疑犯涉嫌襲警及藏有攻擊性武器被捕。

女疑犯呢